RTHK：示威女子右眼遭布袋彈射傷 眼科醫生稱或未必能保留眼球

尖沙咀警署外昨日再有警民衝突，一名女子右眼受傷血流披面。有傳媒拍攝現場遺下一個被布袋彈打穿右邊外殼的眼罩。有醫生估計，傷者要復原部分視力的機會都較低，日後可能會變成大細眼，甚至未必能保留眼球。

根據傷者入院時的消息，傷者眼球破裂、鞏膜破裂、數塊骨有骨折。眼科專科醫生龐朝輝相信，傷者眼部承受了很大力度。他說俗稱「眼白」的鞏膜，可能是被外物刺穿，亦可能是受壓過多，在眼球後方較薄的位置爆開，可以令視網膜脫落出血、甚至湧出，主要是盡快止血、修補撕裂位置。

龐朝輝又說，骨折的碎骨可能進入眼球，需要清除，如果骨折嚴重，亦有可能壓住眼球後的神經線，眼腔的骨可能要重組。

急症科專科醫生鄺葆賢則說，被任何子彈射中，除了眼部受傷，亦可能導致腦出血和骨折，視乎面骨碎裂的程度，有可能毀容。

721811

黑社會冇一個是無辜的

[和理非升級] 全民跳閘不合作運動

以眼還眼 屌你老母

寧願大細眼都唔好失明丫。
天佑香港
天佑義士

大家唔升級
就會令義士受傷及被捕

屌佢老母
死港共走狗 仲想屈返落示威者到！

你不仁，我不義，幫手足報復

有人可能唔記得左. 我要提下你地有人冇左隻眼